%----------------------------------------------------------------
% FEUILLE DE STYLE ENSG au format Latex
%Classe de document pour le thème Latex de l'ENSG
% v.1 sept. 2010, D Lercier : création
% v.2 sept. 2012, T Coupin : création fichier classe et modif.
% v.3 sept. 2016, J. Beilin, modification de la gestion de la biblio + modifs mineures 
%----------------------------------------------------------------

\documentclass{themeensg}

\usepackage{rotating}
\usepackage{standalone}
\usepackage{color}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{array}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}

%---Texte en filigranne---
\SetWatermarkText{\textsc{Brouillon}}
%pour l'enlever : \SetWatermarkText{}
\SetWatermarkText{}

% mise en page no-stress
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
%-------------------------

%---Mes packages à moi---
%\usepackage{}
%------------------------

%---Mes raccourcis---
\newcommand{\transpose}[1]{{}^t \! #1}
\newcommand{\ensg}{\textsc{Ensg}}

\renewcommand{\author}{CHUPIN Clémence}

%--------------------

%---Paramètres du pdf---
    \hypersetup{
       backref=true,                           % Permet d'ajouter des liens dans
       pagebackref=true,                       % les bibliographies
       hyperindex=true,                        % Ajoute des liens dans les index.
       colorlinks=true,  %Colorise les liens : true pour version numérique, false pour version d'impression
       breaklinks=true,                        % Permet le retour à la ligne dans les liens trop longs.
       urlcolor= blue,                         % Couleur des hyperliens.
       linkcolor= blue,                       % Couleur des liens internes.
       bookmarks=true,                         % Créé des signets pour Acrobat.
       %bookmarksopen=true,                    % Si les signets Acrobat sont créés,
                                               % les afficher complètement.
       pdftitle={Thème ENSG},                 % Titre du document.
                                               % Informations apparaissant dans
       pdfauthor={\author},                      % dans les informations du document
       pdfsubject={Feuille de style ENSG}           % sous Acrobat.
    }

%-----------------------



%-------------------------------------------------------------

\setcounter{tocdepth}{1} %profondeur de la table des matières

\title{Développement d’une interface graphique pour améliorer des classifications de manière interactive}

\bibliography{latexensg}

%
%-------------------------------------------------------------
% Début du document
%--------------------------------------------------------------
\begin{document}
%--------------------------------------------------------------
\begin{titlepage}
%Inclusion des labels des entreprises
%Pour un seul label (à gauche), mettre NULL pour les 3e et 4e argument
\enterprise 
{logos/logo_ensg}
{Ecole Nationale des Sciences Géographiques}
{logos/logo_paris_est}
{Université Paris-Est}

%Inclusion du titre

%\textit{{\color{red}Choisir les intitulés et responsables pédagogiques (p2) qui conviennent suivant votre cursus - ing3 ou MS PPMD-}}

\maketitle{-PROJET INFORMATIQUE -\\Rapport de programmation\\{Mastère spécialisé $\circledR$ Photogrammétrie, Positionnement, Mesure de Déformations}}{logos/logo_ensg}



\infos{\author}{Janvier - Février 2018}
\end{titlepage}

\newevenpage

\selectlanguage{frenchb}

%---Table des matières, des figures et des tableaux---
\newpage
\tableofcontents



\newpage
\chapter*{Glossaire et sigles utiles}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Glossaire et sigles utiles}

  \begin{acronym}
  \acro{ENSG}{\'Ecole Nationale des Sciences Géographiques}
  \acro {PPMD}{Mastère Spécialsé Photogrammétrie, Positionnement et Mesure de Déformations}
  \acro{IGN}{Institut National de l'Information Géographique et Forestière}  
  \acro{LaSTIG}{Laboratoire en Sciences et Technologies de l'Information Géographique}  \acro{MATIS}{Méthodes d'Analyses pour le Traitement d'Images et la Stéréorestitution}     
  \acro{LiDAR}{Light Detection And Ranging}
  \acro{MNT}{Modèle Numérique de Terrain}
  \acro{MNS}{Modèle Numérique de Surface}  
  \acro{LoD}{Level Of Details}
  \acro{SIG}{Système d'Information Géographique}
  \acro{SHP}{Shapefile}
  \acro{CSV}{Comma Separated Value}
  \acro{TIFF}{Tagged Image File Format}


  \end{acronym}


%---Introduction------------------------------------------------------------------
\newpage
\chapter*{Introduction}
  \addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}
  
  \vspace{1.5cm}
Dans le cadre des projets informatiques des étudiants du Mastère Spécialisé PPMD de l’ENSG,
le laboratoire MATIS de l’IGN a proposé un sujet se rattachant à la problématique des modèles 3D
urbains. Ce sujet s’inscrit dans le cadre de la thèse de M.ENNAFII Oussama, intitulée "Evaluation and selection of 3D city modelling techniques". Pour détecter et caractériser les erreurs des maquettes 3D urbaines, une méthode d’auto-qualification par classification supervisée a été mise en place. Pour permettre la transition vers une classification active,le projet propose de mettre en place une interface graphique pour interagir avec un utilisateur.\\

La réalisation de ce projet se divise en deux grandes étapes : une phase d'analyse, et une phase de programmation. L'analyse du projet s'est déroulée entre novembre et décembre 2017, et a permis de mettre en avant les enjeux du projet et la structure du programme. \\

Dans ce second rapport, on s'attachera donc à détailler les étapes de la programmation et les difficultés rencontrées. Dans un premier temps, on rappellera les objectifs définis dans la phase d'analyse, puis on décrira les fonctionnalités implémentées et les problèmes rencontrés. Une dernière partie permettra de présenter les améliorations possibles de la solution proposée. Deux autres documents viennent compléter ces informations : un rapport développeur, résumant les fonctions implémentées, et un rapport utilisateur, définissant les étapes d'installation et de fonctionnement du programme. 

%-------------------------------------------------------------------------------
%\end{comment}

\include{chap1}
\include{chap2}
\include{chap3}

%\begin{comment}
%-------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\chapter*{Conclusion}
  \addcontentsline{toc}{part}{Conclusion}
  \vspace{1.5cm}

Ce projet de programmation aura été très enrichissant sur plusieurs aspects. Tout d'abord, n'ayant jamais participé à un projet de programmation aussi complet, j'ai pu approfondir mes connaissances sur le sujet. J'ai découvert la programmation orientée objet en Python, et j'ai amélioré ma manière de coder. La réalisation d'une interface m'a permis de manipuler Qt, et cela m'a beaucoup aidé pour appréhender la notion de classes. \\

Si on s'écarte de la partie codage, ce projet m'aura aussi permis de découvrir la programmation en lignes de commande sous Linux ou Windows. J'ai également eu l'occasion de manipuler le gestionnaire de version Git, ce qui sera un véritable atout pour la suite.\\

La phase de programmation s'est déroulée sur les mois de janvier-février 2018. Ce temps relativement court m'a fait réaliser l'importance de la phase d'analyse. Cela a permis de structurer l'agencement du code et de ne pas me perdre lors de la programmation.\\

Enfin, je tiens à remercier les commanditaires de ce projet, M. MALLET Clément et M. ENNAFII Oussama. Le projet rendu aujourd'hui répond aux principaux objectifs qu'ils avaient définis. Cela n'aurait pas été possible sans l'aide précieuse d'Oussama. Ainsi, je tiens à le remercier plus particulièrement pour le temps qu'il a consacré à répondre à mes questions, et pour les conseils qu'il m'a donné.\\

\newpage
\listoffigures

%----------------------------------------------------
%\end{comment}
\end{document}
